尼泊爾記者慘被刺殺，又係鄰國，推上熱門

【尼泊爾記者遭毒手 生前揭中國強佔地惡行】

50 歲尼泊爾記者 Balram Baniya，周二被發現死於尼泊爾一個水力發電站。其實他的屍體較早前已被拾回，惟當地警方需時確認身份。他兩個月前因為揭發中國佔據尼泊爾農村Rui 而被解僱。

據報導，Baniya 自星期一起於家人失去聯絡，而最後的報導內容與尼泊爾議會領袖 Ram Chandra Poudel 有關。他生前於 "Kantiput Daily" 工作，報導內容經常牽涉政治、政制、政府、能源及其他基建計劃。

尼泊爾與印度就 Kalapni，Lipulekj 及 Limpiyadhura 等地存在的土地主權爭議之際，中國據報佔據了尼泊爾 Gorkha 區的農村 Rui，並將土地歸納為西藏的一部分。即使 Rui 一直有向尼泊爾政府提交稅項，當區的主席得知中方佔領後，不只沒有採取行動，甚至直接投降。事源 Rui 內有基建受到破壞，但維修一直沒有被理會；中方繼而佔據 Rui。事件只有 Baniya 報導。

當地記者公會及組織要求政府徹查 Baniya 的死因，並公開調查結果。根據尼泊爾記者公會所述，Baniya 身上有刀痕；秘書長 Ajay Babu Shuwakoti 直言 Baniya 的死，或與他的尖銳而敢言有關。

Baniya 以誠實及有專業道德聞名於尼泊爾新聞界。Kantipur 前總編輯亦稱讚 Baniya，指他對尼泊爾的政制系統非常有了解。

文/Mc

#DBC #DBChannel #加山傳播 #國際 #尼泊爾 #新聞自由 #中國

source:

不斷陰啲陰啲咁壓逼各地人民，究竟仲要害幾多人

pish

唔可以死得不明不白

係咪官共勾結殺人

得益者得兩種人
一係出賣國土既人
一係侵佔國土既人
可能兩邊都有份

推

一不靠偷
二不靠搶

Twitter

呢啲為公義死既就冇關注，淨係care冇微信冇抖音用